% --------------------- Стандарт СПбГУ для ВКР --------------------------
% Автор: Тоскин Николай, itonik@me.com
% Если заметили ошибку, напишите на email
% Если хотите добавить изменение самостоятельно, GitHub: . PR-s welcome!
% Использованы материалы:
% habr.com/ru/post/144648/
% cpsconf.ru
% meta.math.spbu.ru/ru/template.shtml
% Текст:
% http://edu.spbu.ru/images/data/normativ_acts/local/20181030_10432_1.pdf
% Титульный лист:
% http://edu.spbu.ru/images/data/normativ_acts/local/20180703_6616_1.pdf
% -----------------------------------------------------------------------

% Глобальные поля
\usepackage[left=30mm, top=20mm, right=15mm, bottom=20mm,nohead, includefoot,footskip=35pt]{geometry}

% Язык, кодировка, шрифт
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{fontspec}


\setmainfont{Times New Roman}
\setromanfont{Times New Roman}
\setmonofont[Scale=MatchUppercase]{JetBrains Mono}

% Межстрочный интервал = 1.5pt
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing

% Абзацный отступ = 1.25см
\usepackage{indentfirst}
\setlength\parindent{12.5mm}

% Пакет для содержания
\usepackage{tocloft}

% Команда для специальных разделов (введение, обзор литературы, etc)
% Не нумеруются в содержании, по уровню вложенности: 
%\newcommand{\specialsection}[1]{
%	\pagebreak
%    \phantomsection
%    \bigskip\smallskip\hspace{-12.5mm}
%    \normalfont\fontsize{18}{18}\textbf{#1}
%    \par\bigskip\normalfont\normalsize
%    \addcontentsline{toc}{section}{#1}
%}

\newcommand{\specialsection}[1]{\pagebreak\phantomsection\section*{#1}\addcontentsline{toc}{section}{#1}}


\newcounter{appsection}
\renewcommand\theappsection{\Asbuk{appsection}}

\DeclareRobustCommand{\appl}[1]{\csname H@refstepcounter\endcsname{appsection}\label{#1}}
%%\refstepcounter{appsection}

\newcommand{\appsection}[2]{\pagebreak\phantomsection\appl{#2}\section*{Приложение\space\theappsection.\space#1}\addcontentsline{toc}{section}{Приложение\space\theappsection.\space#1}}


% Размеры заголовков разделов и подразделов
\usepackage{titlesec}
% Раздел: 18pt, добавляем слово "Глава"
\titleformat{\section}
{\normalfont\fontsize{18}{18}\bfseries}{Глава \thesection. \hskip-1em}{1em}{}

\titleformat{name=\section,numberless}
{\normalfont\fontsize{18}{18}\bfseries}{\hskip-1em}{1em}{}

% Подраздел: 16pt
\titleformat{\subsection}
{\normalfont\fontsize{16}{16}\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}

% Содержание
% Выравнивание заголовка по центру (да, да, хак с отступом слева \hspace{0.31\textwidth})
% т.к. окружение center и \centering не работают
\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\hspace{0.31\textwidth} \bfseries\Large}
\renewcommand{\cftbeforetoctitleskip}{-1em}
% Слово "Глава" в содержании
\renewcommand{\cftsecpresnum}{Глава\space}
\newlength\mylength
\settowidth\mylength{\cftsecpresnum}
\addtolength\cftsecnumwidth{\mylength}
% Строки с точками
\renewcommand{\cftsecleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}}
% Точки после цифр в в содержании
\renewcommand{\cftsecaftersnum}{.}
\renewcommand{\cftsubsecaftersnum}{.}
% Подровнять subsection под точку главы
% (если глав будет больше десяти, будет чуть хуже)
\setlength{\cftsubsecindent}{2.68em}
% Интервал глав
\setlength{\cftbeforesecskip}{4pt}

\renewcommand{\cftsecpagefont}{\normalfont}

% Шрифт подписи (caption) = 12pt
% (Повезло, что small как раз равен 12pt)
\usepackage[font=small,labelfont=bf]{caption}

% Пакет, который позволяет собирать один документ TeX из нескольких
\usepackage{import}

% Пакет, реализующий гиперссылки. Никакого расскрашивания
\usepackage[colorlinks=false,unicode=true]{hyperref}

\newcommand{\ITEM}{\vspace{-0.2cm}\item}
\newcommand{\MList}[1]{\par\begin{itemize}#1\end{itemize}}
\newcommand{\NList}[1]{\par\begin{enumerate}#1\end{enumerate}}
